**本多會**總部設在[神戶市](../Page/神戶市.md "wikilink")[兵庫區的廣域暴力團](../Page/兵庫區.md "wikilink")；活動範圍在日本[近畿](../Page/近畿.md "wikilink")、[四國](../Page/四國.md "wikilink")、中国、中部等地方，構成員超過4000人以上的規模。1950年創設－1965年解散。

由原屬大嶋組（組長・大島秀吉）組員的[本多仁介](../Page/本多仁介.md "wikilink")，在1938年一次參與神戶市河岸維護工程的契機，糾合其他組員創設「本多組」，在1950年正式將組織命名「本多會」。

本多會興起之後，與同樣在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[關西擴張勢力的三代目](../Page/近畿地方.md "wikilink")[山口組競爭地盤](../Page/山口組.md "wikilink")。這段歷史，日後，被日本[東映電影翻拍成](../Page/東映.md "wikilink")「仁義なき戦い」（「無仁義之戰」）。

1965年4月、本多會在日本警方與地方政府的聯合取締行動的「第一次頂上作戰」取締行動中宣告解散。解散後，主要勢力另組「大日本平和會」，其他大部分底下組織被山口組所吸收。

## 歴代會長

  - 初代目：[本多仁介](../Page/本多仁介.md "wikilink")
  - 二代目：[平田勝市](../Page/平田勝市.md "wikilink")

## 大日本平和會

二代目**大日本平和會**（だいにっぽんへいわかい）總部設在[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[神戶市中央區北長狹通的暴力團](../Page/神戶市.md "wikilink")、右翼組織，前身為**本多會**，構成員約330人。1997年解散後，部份殘餘組織[山口組吸收](../Page/山口組.md "wikilink")。

### 歴代會長

  - 初代目：[平田勝市](../Page/平田勝市.md "wikilink")
  - 二代目：[平田勝義](../Page/平田勝義.md "wikilink")

### 最高幹部

（1985年）

  - 會長・平田勝義
  - 副会長・山中武夫（[山中會會長](../Page/山中會\(大日本平和會\).md "wikilink")）
  - 理事長・[竹形剛](../Page/竹形剛.md "wikilink")（[至誠會會長](../Page/至誠會.md "wikilink")）
  - 相談役・平田裕
  - 特設正義隊隊長・平田勝
  - 理事長・森川永一（二代目寺田組組長）
  - 本部長・寺田和洋
  - 幹事長・相生利男
  - 幹事長・藤本登
  - 組織委員長・久富幸雄（久富連合會會長）
  - 理事長代行・甲田喜代和（甲田會會長）
  - 理事長補佐・兵藤　出
  - 理事長補佐・富嶋正和
  - 理事長補佐・多田　稔（多田組組長）
  - 理事長補佐・椎田一義
  - 理事長補佐・江口守大（江口組組長）
  - 理事長補佐・宮本康乃介（宮本會會長）
  - 幹事長補佐・松岡卓也
  - 參與（以下16名）・　池上利男、谷口一夫、島田政則、藤本富隆、内田義輝（内田組組長）、前田勇（前田睦會會長）、山田博己、大坪秀樹、津田明、坂口都基緒、前田考昭、河合秀雄、畠田喜代重、石岡仁市、松本繁男、河本勇夫。

### 下部相關組織

寺田組、江口組、宮本會、内田組、山中會、至誠會、甲田會、多田組、久富連合會、池田組、十三平田會、兵頭會、前田睦會、熊代組、長井會、豊下組、谷口組、東井組、相生組、池上組、富嶋會、松岡組、井上連合會、近藤組、大川組、

[Category:近畿地區暴力團](../Category/近畿地區暴力團.md "wikilink")
[Category:兵庫區](../Category/兵庫區.md "wikilink")